<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>artdent</title>
	<atom:link href="https://shalda.github.io/testArtdent/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://shalda.github.io/testArtdent/</link>
	<description>Стоматологическая клиника ArtDent</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Dec 2018 13:49:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>Гигиеническая чистка зубов – надежная защита от кариеса</title>
		<link>https://shalda.github.io/testArtdent/2018/08/03/gigenicheskayachistka/</link>
		<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 12:35:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Без рубрики]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://shalda.github.io/testArtdent/?p=97</guid>
		<description><![CDATA[Не секрет, что даже взрослые люди боятся идти в стоматологию, откладывая визит до последнего. Между тем, дантист совсем не страшен пациентам, которые регулярно проверяют состояние зубов, а не обращаются в клинику, когда «припекло». В число профилактических процедур, которые проводятся в стоматологии, входит профессиональная чистка зубов. Зачем нужна кабинетная чистка, если есть зубная щетка с пастой Зубы [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Не секрет, что даже взрослые люди боятся идти в стоматологию, откладывая визит до последнего. Между тем, дантист совсем не страшен пациентам, которые регулярно проверяют состояние зубов, а не обращаются в клинику, когда «припекло». В число профилактических процедур, которые проводятся в стоматологии, входит профессиональная чистка зубов.</p>
<h2>Зачем нужна кабинетная чистка, если есть зубная щетка с пастой</h2>
<p>Зубы чистят дважды в день – это правило каждый знает с детства. Согласно стоматологической статистике, 50% украинцев придерживаются его, еще 40% людей чистят зубы только утром. Однако даже если использовать зубную щетку трижды в день, зубной налет все равно появляется. Дело в том, что щетинки не могут вычистить остатки пищи под десной или на стыках коренных зубов, в результате бактерии размножаются, а образовавшийся налет твердеет и превращается в камень. Эти места наиболее уязвимы для кариеса.</p>
<p>Гигиеническая чистка зубов – процедура, которая удаляет зубные отложения даже там, куда не добраться щеткой. При манипуляциях используется специальное оборудование, поэтому проводится чистка только в стоматологическом кабинете.</p>
<p><strong>Результат профессиональной чистки:</strong></p>
<ul>
<li>от зубного налета и камня не осталось и следа;</li>
<li>зубы гладкие, блестящие, еще и посветлели на 1–3 тона;</li>
<li>эмаль защищена от кариеса на 4–6 месяцев.</li>
</ul>
<p><strong>С какой целью делают чистку:</strong></p>
<ul>
<li>для профилактики стоматологических заболеваний;</li>
<li>перед протезированием и имплантацией;</li>
<li>при выравнивании зубов: перед установкой брекетов;</li>
<li>перед предстоящей процедурой отбеливания.</li>
</ul>
<h3>Ультразвук, лазер и Air Flow – виды профессиональной чистки</h3>
<p><em>Гигиеническая чистка входит в число стандартных процедур, которые предлагают стоматологические клиники. В 32 Dent пациенту на выбор предлагают 3 вида чистки:</em></p>
<ul>
<li><strong>ультразвуковой метод</strong>: удаление мягких и твердых отложений с помощью ультразвуковых волн; дантист обрабатывает каждый зуб, после наносит на эмаль специальную пасту и полирует поверхность;</li>
<li><strong>аппаратный метод Air Flow</strong>: вместо ультразвука применяются частички абразивного порошка, струя воды и сжатого воздуха; зубы после процедуры покрывают фторлаком, чтобы эмаль отполировать и защитить от кариеса;</li>
<li><strong>лазерная чистка</strong>: тонкий луч воздействует на молекулы жидкости, которые содержатся в зубном камне; в результате отложения разрушаются и удаляются с поверхности зубов.</li>
</ul>
<p>Эмаль при этом не затрагивается, ведь структура зубной оболочки очень плотная, практически без воды.</p>
<p>Продолжительность чистки зубов – 30–60 минут, процедура безболезненная, поэтому дополнительная анестезия не нужна. Каждый из перечисленных методов – бесконтактный, насадки не соприкасаются с десной и зубами, поэтому риск травмирования сводится к нулю.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Исправление прикуса без брекетов: возможно ли это?</title>
		<link>https://shalda.github.io/testArtdent/2018/03/17/ispravlenieprikusa/</link>
		<pubDate>Sat, 17 Mar 2018 12:40:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Без рубрики]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://shalda.github.io/testArtdent/?p=105</guid>
		<description><![CDATA[Судя по результатам медицинских обследований, зубы растут стройными рядами только у 10–20% счастливчиков. Остальным приходится мириться с дефектами прикуса или исправлять ситуацию. Первое, что приходит в голову, когда говорят о выравнивании зубов, брекеты. Это эффективный метод, но не каждый пациент готов год-два носить несъемные конструкции, которые видны окружающим. Частый вопрос, который слышат сотрудники стоматологии 32 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Судя по результатам медицинских обследований, зубы растут стройными рядами только у 10–20% счастливчиков. Остальным приходится мириться с дефектами прикуса или исправлять ситуацию.</p>
<p>Первое, что приходит в голову, когда говорят о выравнивании зубов, брекеты.</p>
<p>Это эффективный метод, но не каждый пациент готов год-два носить несъемные конструкции, которые видны окружающим.</p>
<p>Частый вопрос, который слышат сотрудники стоматологии 32 Dent от пациентов, – «Можно ли выровнять зубы без установки брекетов?». Можно, причем и у детей, и у взрослых.</p>
<h2>Варианты исправления прикуса</h2>
<p>На брекетах свет клином не сошелся, сегодня в арсенале стоматологов хватает методов, чтобы вернуть зубы и челюсти в нормальное положение.</p>
<h3>3 категории методов:</h3>
<ul>
<li><strong>Миотерапия </strong>– специальная гимнастика для развития челюсти и формирования правильного прикуса. Активно применяется в работе с детьми, начиная с 3–4-летнего возраста, пока молочные зубы не сменились постоянными. Для взрослых этот метод применяется в комплексе с аппаратным лечением.</li>
<li><strong>Аппаратные методы</strong> предполагают установку съемных ортодонтических приспособлений: трейнеров, кап, пластинок. Конструкцию фиксирует дантист, а потом пациент самостоятельно извлекает и ставит аппарат на место.</li>
<li><strong>Хирургическое вмешательство</strong> – радикальный способ, чтобы исправить серьезные нарушения прикуса, когда пациент не может нормально дышать, жевать, говорить. Используется только тогда, когда другие варианты не дают желаемого эффекта.</li>
</ul>
<h2>Элайнеры и другие ортодонтические штуки</h2>
<p>Самая популярная в мире альтернатива брекетам – съемные приспособления. Вариант выбирают, исходя из особенностей ортодонтического дефекта, эстетических и материальных предпочтений пациента.</p>
<table class="b-table-adapt-block" border="0" cellspacing="1" cellpadding="1">
<tbody>
<tr>
<td>
<h3><strong>Капы для коррекции прикуса</strong></h3>
<p>Внешне элайнеры похожи на боксерские капы, но задача этих приспособлений другая: плавно, но уверенно выравнивать зубы. Капы изготавливаются по слепкам специально для каждого пациента. Зубы постепенно меняют положение, в связи с этим за время лечения приходится менять до 20 моделей кап.</p>
<p>Приспособления делают из силикона, поэтому конструкция не видна во рту и не причиняет дискомфорта при ношении. Устройства надеваются и снимаются строго по схеме, назначенной врачом.</td>
</tr>
<tr>
<td>
<h3><strong>Вестибулярные пластинки</strong></h3>
<p>Используются для исправления дефектов развития челюсти, коррекции размеров неба и выравнивания зубов у детей до 11–12 лет. Применение взрослыми пациентами не дает нужного эффекта.</p>
<p>Пластинки можно снимать самостоятельно, чтобы почистить зубы или дать челюстям отдохнуть.</p>
<p>Обратная сторона медали: родителям придется контролировать, чтобы ребенок не снимал аппарат без необходимости. Пластинки обойдутся дешевле, чем использование элайнеров.</td>
</tr>
<tr>
<td>
<h3><strong>Трейнеры</strong></h3>
<p>Специальные тренажеры для челюстей, которые помогают развить мышцы и выровнять положение зубов. Выглядит конструкция, как две капы, соединенные одна с другой. Применяются взрослыми и детьми, причем даже на молочных зубах.</p>
<p>Единственный недостаток: с такими приспособлениями во рту невозможно общаться.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Уход за деснами при пародонтозе</title>
		<link>https://shalda.github.io/testArtdent/2018/03/12/uhodparodontoz/</link>
		<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:41:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Без рубрики]]></category>
		<category><![CDATA[tag1]]></category>
		<category><![CDATA[tag2]]></category>
		<category><![CDATA[tag3]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://shalda.github.io/testArtdent/?p=107</guid>
		<description><![CDATA[Несмотря на то, что термин «пародонтоз» знаком каждому – спасибо рекламе, это заболевание встречается редко, только у 2–8% людей. Гораздо чаще недуг путают с гингивитом или пародонтитом. Неудивительно, ведь эти болезни тоже затрагивают пародонт – ткани, которые окружают зуб. Важно установить точный диагноз, ведь от этого зависит характер лечения и результат. Зубы в опасности: чем [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Несмотря на то, что термин «пародонтоз» знаком каждому – спасибо рекламе, это заболевание встречается редко, только у 2–8% людей. Гораздо чаще недуг путают с гингивитом или пародонтитом. Неудивительно, ведь эти болезни тоже затрагивают пародонт – ткани, которые окружают зуб. Важно установить точный диагноз, ведь от этого зависит характер лечения и результат.</p>
<h2>Зубы в опасности: чем коварен пародонтоз</h2>
<p>Пародонтозом в стоматологии называют системное поражение десен и околозубных тканей. От других заболеваний пародонта он отличается скрытым протеканием на ранних стадиях. Поэтому первые симптомы – это уже запущенный случай.</p>
<p>Болезнь опасна тем, что «долго запрягает и быстро едет»: с появлением видимых признаков незаметный вначале недуг стремительно прогрессирует. Состояние зубов на четвертой стадии – показание к удалению.</p>
<p><strong>Тревожные симптомы:</strong></p>
<ul>
<li><strong>I стадия</strong>: изменения костной ткани (видны только на рентгеновском снимке), временами появляется чувствительность зубов;</li>
<li><strong>II стадия</strong>: слегка обнажаются шейки зубов, появляются щели, эмаль в области корней цементируется, чувствительность становится болезненной;</li>
<li><strong>III стадия</strong>: десна «просела», зубы обнажаются наполовину, появляется подвижность зубного ряда;</li>
<li><strong>IV стадия</strong>: корни оголяются на две трети и держатся в лунке на «волоске», зубы шатаются настолько, что сложно принимать пищу и разговаривать.</li>
</ul>
<p><strong>Как бороться с недугом: в клинике и дома</strong></p>
<p>Лечение пародонтоза длительное и сложное, но чем раньше выявлено заболевание, тем радужнее прогноз. Поэтому при малейших подозрениях рекомендуем срочно обращаться в клинику.</p>
<h3>Как лечат заболевание в стоматологии</h3>
<ul>
<li><em>Первичный осмотр</em>, визуальное определение состояния пародонта.</li>
<li><em>Специальная диагностика</em> – панорамная томограмма, которая помогает определить заболевание даже на ранней стадии.</li>
<li><em>Санация ротовой полости</em>: чистка зубов и лечение кариеса.</li>
<li><em>Физиопроцедуры</em> для стимуляции кровообращения в околозубных тканях.</li>
<li>По назначению врача применяются <em>антибиотики</em>.</li>
<li><em>Полоскания</em> для повышения иммунитета и реминерализации зубов.</li>
<li><em>Хирургическое вмешательство и ортопедические методы</em> – «тяжелая артиллерия», применяется на поздних стадиях заболевания.</li>
</ul>
<h3>Лечение в домашних условиях</h3>
<p>Пытаться справиться с недугом исключительно народными средствами – значит, приближать печальный финал. Пародонтоз – заболевание, которое лечится комплексно, и без профессиональных методов результата не будет.</p>
<p><strong>Но пациент способен ускорить выздоровление, следуя рекомендациям врача:</strong></p>
<ul>
<li>Полоскать зубы препаратами, которые назначил стоматолог.</li>
<li>Регулярно ухаживать за зубами.</li>
<li>Питаться правильно: поменьше сладкой пищи, побольше продуктов, содержащих минералы и витамины.</li>
<li>Делать специальную гимнастику для десен и зубов.</li>
<li>После выздоровления посещать клинику раз в полгода.</li>
</ul>
<p>Внимание к собственному здоровью и своевременное обращение в стоматологию – два условия, которые не оставят пародонтозу шансов!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
