<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>tag1 | artdent</title>
	<atom:link href="https://shalda.github.io/testArtdent/tag/tag1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://shalda.github.io/testArtdent/</link>
	<description>Стоматологическая клиника ArtDent</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Dec 2018 12:44:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>Уход за деснами при пародонтозе</title>
		<link>https://shalda.github.io/testArtdent/2018/03/12/uhodparodontoz/</link>
		<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:41:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Без рубрики]]></category>
		<category><![CDATA[tag1]]></category>
		<category><![CDATA[tag2]]></category>
		<category><![CDATA[tag3]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://shalda.github.io/testArtdent/?p=107</guid>
		<description><![CDATA[Несмотря на то, что термин «пародонтоз» знаком каждому – спасибо рекламе, это заболевание встречается редко, только у 2–8% людей. Гораздо чаще недуг путают с гингивитом или пародонтитом. Неудивительно, ведь эти болезни тоже затрагивают пародонт – ткани, которые окружают зуб. Важно установить точный диагноз, ведь от этого зависит характер лечения и результат. Зубы в опасности: чем [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Несмотря на то, что термин «пародонтоз» знаком каждому – спасибо рекламе, это заболевание встречается редко, только у 2–8% людей. Гораздо чаще недуг путают с гингивитом или пародонтитом. Неудивительно, ведь эти болезни тоже затрагивают пародонт – ткани, которые окружают зуб. Важно установить точный диагноз, ведь от этого зависит характер лечения и результат.</p>
<h2>Зубы в опасности: чем коварен пародонтоз</h2>
<p>Пародонтозом в стоматологии называют системное поражение десен и околозубных тканей. От других заболеваний пародонта он отличается скрытым протеканием на ранних стадиях. Поэтому первые симптомы – это уже запущенный случай.</p>
<p>Болезнь опасна тем, что «долго запрягает и быстро едет»: с появлением видимых признаков незаметный вначале недуг стремительно прогрессирует. Состояние зубов на четвертой стадии – показание к удалению.</p>
<p><strong>Тревожные симптомы:</strong></p>
<ul>
<li><strong>I стадия</strong>: изменения костной ткани (видны только на рентгеновском снимке), временами появляется чувствительность зубов;</li>
<li><strong>II стадия</strong>: слегка обнажаются шейки зубов, появляются щели, эмаль в области корней цементируется, чувствительность становится болезненной;</li>
<li><strong>III стадия</strong>: десна «просела», зубы обнажаются наполовину, появляется подвижность зубного ряда;</li>
<li><strong>IV стадия</strong>: корни оголяются на две трети и держатся в лунке на «волоске», зубы шатаются настолько, что сложно принимать пищу и разговаривать.</li>
</ul>
<p><strong>Как бороться с недугом: в клинике и дома</strong></p>
<p>Лечение пародонтоза длительное и сложное, но чем раньше выявлено заболевание, тем радужнее прогноз. Поэтому при малейших подозрениях рекомендуем срочно обращаться в клинику.</p>
<h3>Как лечат заболевание в стоматологии</h3>
<ul>
<li><em>Первичный осмотр</em>, визуальное определение состояния пародонта.</li>
<li><em>Специальная диагностика</em> – панорамная томограмма, которая помогает определить заболевание даже на ранней стадии.</li>
<li><em>Санация ротовой полости</em>: чистка зубов и лечение кариеса.</li>
<li><em>Физиопроцедуры</em> для стимуляции кровообращения в околозубных тканях.</li>
<li>По назначению врача применяются <em>антибиотики</em>.</li>
<li><em>Полоскания</em> для повышения иммунитета и реминерализации зубов.</li>
<li><em>Хирургическое вмешательство и ортопедические методы</em> – «тяжелая артиллерия», применяется на поздних стадиях заболевания.</li>
</ul>
<h3>Лечение в домашних условиях</h3>
<p>Пытаться справиться с недугом исключительно народными средствами – значит, приближать печальный финал. Пародонтоз – заболевание, которое лечится комплексно, и без профессиональных методов результата не будет.</p>
<p><strong>Но пациент способен ускорить выздоровление, следуя рекомендациям врача:</strong></p>
<ul>
<li>Полоскать зубы препаратами, которые назначил стоматолог.</li>
<li>Регулярно ухаживать за зубами.</li>
<li>Питаться правильно: поменьше сладкой пищи, побольше продуктов, содержащих минералы и витамины.</li>
<li>Делать специальную гимнастику для десен и зубов.</li>
<li>После выздоровления посещать клинику раз в полгода.</li>
</ul>
<p>Внимание к собственному здоровью и своевременное обращение в стоматологию – два условия, которые не оставят пародонтозу шансов!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
